Modyfikatory: określają poziom dostępu do zmiennych i metod

- domyślnie modyfikatory kojarzą się z hermatyzacją


PUBLIC - stosowany w OOP, zapewnie nieskrępowany dostęp do składowej 
         w każdym zasięgu, czyli dostęp mamy z klasy i z obiektu (instancji)

PRIVATE - stosowany w OOP, najmniejszy zasięg, dostęp wyłącznie w klasie,
          w której zostały zdefiniowane

PROTECTED - stosowany w OOP, inaczej chroniony, dostęp z klasy, ale nie ma
            dostępu z obiektu

INTERNAL - stosowany w OOP, dostęp ograniczony do zestawu, w którym zostało to 
           umieszczone (assebmly)

Dodatkowe info: Dostęp złożony np: protected internal


Modyfikatory kolejne nie dotyczą tylko OOP...

ABSTRACT - modyfiklator określa to, że dany zasób trzeba jeszcze zaimplementować

ASYNC - później...

CONST - składowe stałe, służą do definiowania stałych, których nie można zmienić

EVENT - później...

EXTERN - umożliwia deklarowanie metod używających zewnętrznych bibliotek dll.

np const int PODATEK = PODATAKI.STAWKA; (STAWKA jest static)

NEW - w OOP pozwala na ukrywanie składowych odziedziczonych po klasie bazowej

OVERRIDE - w OOP umożliwia rozszrzenie abstrakcyjnych lub wirualnych implementacji
           odziedziczonych składowych

PARTIAL - umożliwia rozdzielanie definicji klasy, interfejsu lub struktury 
          na kilka plików źródłowych

READONLY - umożliwia stworzenie pola tylko do oczytu. 
           Wartość takiego pola może być określona w momencie deklaracji lub jako
           część tej deklaracji

SEALED - w OOP dla danej klasy uniemożliwia dziedziczenie po niej 
         (klasa jest zapieczętowana)

STATIC - w OOP składowe do używania których nie trzeba tworzyć instancji

UNSAFE - później... albo nigdy

VIRTUAL - umożliwia tworzenie składowych wirtualnych czyli takich,
          które są przeznaczone do przesłonięcie w klasach pochodnych




